\setcounter{notask}{1}

\section{Сопротивление}

\task{
	%% Турчина 12.34 ж, з
	Четыре одинаковых сопротивления, каждое из которых равно $r$, соединяются двумя способами. Определите эквивалентное сопротивление цепей.
	\answer{$R_1 = 1{,}7r$; $R_2 = 0{,}6r$}
}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2 height 1}, thick]
	\def\l{1.5}
	\draw 
		(0, 0) to[resistor] ++ (\l, 0) coordinate(A)
		(A) to[resistor] ++ (0, -\l) coordinate(B)
		(A) to[resistor] ++ (\l, 0)
			to [resistor] ++ (0, -\l)
			to ++ (-2 * \l, 0);
	\filldraw
		(0, 0) circle(2pt)
		(0, -\l) circle(2pt)
		(A) circle(2pt)
		(B) circle(2pt);
	\end{tikzpicture}
	\qquad
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2 height 1}, thick]
	\def\l{1.5}
	\draw 
		(0, 0) to ++ (\l / 2, 0) coordinate(A)
		(A) to[resistor] ++ (0, -\l) coordinate(B)
		(A) to[resistor] ++ (\l, 0) coordinate(C)
			to ++ (\l / 2, 0)
			to [resistor] ++ (0, -\l)
			to ++ (-2 * \l, 0)
		(C) to[resistor] ++ (0, -\l) coordinate(D);
	\filldraw
		(0, 0) circle(2pt)
		(0, -\l) circle(2pt)
		(A) circle(2pt)
		(B) circle(2pt)
		(C) circle(2pt)
		(D) circle(2pt);;
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\taskpic{
	%% Турчина 12.32
	Квадратные медные пластины одинаковой толщины, площади которых $S_1 = 1 \unit{см}^2$ и $S_2 = 1 \unit{м}^2$, включены в цепь. Найти отношение сопротивлений пластин.
	\answer{Они равны}
}{
\begin{tikzpicture}
	\def\s{0.5}
	\def\l{0.5}
	\def\h{1.25}
	\coordinate (B) at (0, -\h);
	\draw[thick] (0, 0) coordinate(A) 
		to++(\l, 0) ++(0, -\s / 2)
		rectangle++(\s, \s) ++(0, -\s / 2)
		to++(\l, 0) ++(0, -\s)
		rectangle++(2 * \s, 2 * \s) ++(0, -\s)
		to++(\l, 0)
		to++(0, -\h) to (B);
	\filldraw[color = black, fill = white]
		(A) circle(2pt)
		(B) circle(2pt);
	\node at (0, -\h / 2) {$U$};
\end{tikzpicture}
}

\libproblem{savchenko}{8.3.20}


\libproblem{1001}{13.39}
\libproblem{russia}{1995-09-4}

%\libproblem{1001}{13.22}



\newpage